Tense高手入

1) We have lived in this house since 1992
2)We have been living in this house since 1992
3)It has been raining heavily all night
4)It has rained heavily all night
Which of them are correct?🙇🏻‍♂🙇🏻‍♂

1,2;3,4係咪表達緊一樣意思？

根本tense冇話啱定唔啱
用唔同嘅tense只係突出唔同嘅嘢

例如i worked同i was working 都冇錯
不過前者係突出佢work, 後者突出做咗好耐

1, 4唔啱

Ching,我copy grammar book 嫁wor

grammar冇錯呀
用得冇咁自然喳嘛
have + pp係唔會有問題
但係如果你將1同2比
1嗰度have+pp係完成式
但係又想講since 1992
就會好奇怪
相反第2用have been living可以表達到一直都住緊喺間屋到而家嘅意思 所以相對通順啲
而第3, 4都係一樣 想帶出all night嘅話唔會第4咁樣寫
完成式係通常用嚟啲真係完成咗嘅嘢
例如I have eaten, I have forgotten about something.
而想講持續發生嘅事通常都會用have been (verb+ing)

1岩，強調 since 1992, 所以用present perfect

2好似有d奇怪，如果用have been living 多數係強調住左幾耐，例如have been living in this house for 10 years

3 應該岩，強調落左成晚雨，all night ，所以用present perfect continues

4唔知了

錯左勿屌，大家研究下

(1) and (2)
=> There is no significant difference in meaning between these two sentences.
=> The use of the present perfect continuous in (2) is not needed because you're referring to a state rather than an action

(3) and (4)
=> It depends on your focus
-> Want to stress that the action is now completed? ==> (4)
-> Want to stress the progressive aspect? ==> (3)

即係咁？
For 1) & 4), referring to the situation has already done/completed. (已經落完雨)

For 2),3), talking about the situation that started in the past and is still happening. (尋晚開始落雨而家仲落緊)

我諗你都可以咁講
通常帶出一個duration
不過好多時都係用嚟講緊一直發生到而家

例如
1) I have studied since last night.
2) I have been studying since last night.

第一都係好唔通順